%@Titre: Amérique du Nord -- 2006
\begin{myenumerate}
\item On considère les deux expressions :
\[A=\left(\frac35-\frac12\right)\times\frac52\qquad\mbox{et}\qquad
 B=\frac{16\times10^{-1}\times2}{\left(10^3\right)^2\times10^{-8}\times 80}\]
\begin{enumerate}
\item Calculer $A$ et donner le résultat sous la forme d'une fraction
  irréductible.
\item Vérifier que $B$ est un nombre entier. \'Ecrire les étapes du
  calcul.
\item Brice affirme que \og $A$ est l'opposé de $B$ \fg{}. Est-ce vrai
  ? Justifier.
\end{enumerate}
\item On considère les deux expressions :
\[C=2\sqrt{24}+\sqrt{96}-\sqrt{600} \qquad\mbox{et}\qquad
 D=\left(\sqrt3-\sqrt2\right)\left(\sqrt3+5\sqrt2\right)\]
\begin{enumerate}
\item Mettre $C$ sous la forme $a\sqrt6$ avec $a$ entier relatif.
\item Développer et réduire $D$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}